★江西男子坐近27年冤獄 獲賠496萬元 "會將款項用來買房子"

【Now新聞台】江西男子張玉環被指殺害兩名兒童，坐了近27年冤獄，到今年八月才被宣判無罪，江西高級人民法院決定向張玉環賠償496萬元人民幣，創下國家賠償紀錄。

張玉環的哥哥張民強周五到江西高級人民法院，代弟弟領取國家賠償決定書。

江西高院指將向張玉環支付496萬元國家賠償，包括人身自由賠償金339萬及精神損害撫慰金157萬，雖然總賠償額創下國家賠償最高紀錄，但張玉環的代表律師說，這宗案件對當事人及其家人造成無法彌補的傷害，精神損害撫慰金的比例過低。

張玉環接受訪問時則強調，雖然已獲得賠償，但事件仍未完結。

張玉環：「律師都盡了力談了，談的結果一般般吧，現在這個案件差不多終結了，追責還沒有完結。」

這宗案件在1993年發生，張玉環所住的村有兩名男童被發現棄屍水庫，當時26歲的張玉環成為疑犯及後被裁定故意殺人罪成，判處死緩。

張玉環不服上訴，案件經過多次審理，江西高院最終今年八月裁定張玉環無罪，期間他被羈押9778日，創下羈押時間最長紀錄。

張玉環在九月向法院提出國家賠償申請，索償2234萬元，現在獲賠496萬。

家人說張玉環會將部分款項用來買房子給兒子，又說警方應該重新調查案件，若成功拘捕真兇，願意提供獎賞給參與調查的警員。

fatfat

27年當$0 /月 供樓

多個0都補唔返啦

之段強拆移為平地收歸國有

你仆街啦
出晒名
跟住就睇你阿哥自己綁自己定俾人綁

平均月入1.5萬人民幣

買完棟樓又俾人拆
阻拆=尋釁滋事罪
最後咪又係要坐監

兒子: 多謝老豆

投資其他野用現金流租樓好過
大陸d 租咁平
周圍住下好過

就嚟支爆加上數假支幣，仲唔開支那，小心自己生命安全

給兒子

買樓咪又係送返啲錢比蟈家

係
好bug。。

係 就算5億都唔想坐27年監

留名睇「 該男子次日暴斃，遺產收歸國有」

lm

某國6億人月入1000$ 好過6億人呀 哥哥

房子是黨的

祝佢好運

強國人咁睇 本身係坐27年無賠償